\chapter{Formatowanie i redakcja tekstu}
\begin{itemize}
\item Czcionka - Times New Roman 11p;
\item Odstęp między linijkami - 1,5;
\item Marginesy - 2,5 po stronie zewnętrznej, 3,5 po stronie wewnętrznej (na oprawę);
\item Rozdziały - duży rozdział od nowej strony; proszę ograniczać się do maksymalnie 3 poziomów zagłębień (niżej używać np. paragrafów);
\item Wyrównanie - cały tekst wyjustowany (wyrównany do prawej i lewej strony);
\item Rysunki - każdy rysunek musi być podpisany: Rys. \ref{rysunek1} Tytuł rysunku; podpis dajemy pod rysunkiem, wyśrodkowany, mniejszą czcionką niż zasadniczy tekst pracy; numeracja rysunku: pierwszy numer pochodzi od numeru dużego rozdziału, drugi jest kolejnym numerem rysunku w tym rozdziale; do rysunków odwołujemy się w tekście, podając ich numer, np. Na Rys.  \ref{rysunek1} pokazano...
\item Tabele - numeracja i podpis podobnie jak przy rysunkach, z tym że podpis dajemy nad tabelą (por. Tab. \ref{tabela1})
\item każdy rysunek, tabela itp występujące w pracy musza posiadać swoje odwołanie w tekście np poprzez: (patrz Rysunek \ref{rysunek1}) i występowąc nie wcześniej niż pierwsze odwołanie;
\item Bibliografia
\begin{itemize}
\item odwołania do bibliografii w tekście, w nawiasach [ ] z podanim nr pozycji literatury;
\item W spisie literatury można użyć np. stylu "harvardzkiego" tzn. np.: [RUST 2001] Rusty H., XML. Księga eksperta, Helion, 2001 to znaczy: [cztery pierwsze litery pierwszego nazwiska rok wydania] Nazwisko autora, tytuł, Wydawnictwo, rok wydania.
\item Literatura musi być uporządkowana alfabetycznie  lub w kolekjności występowania odwołań w tekście. Mogą się tu znaleźć również pozycje internetowe.
\end{itemize}
\item Numerowanie - strony powinny być ponumerowane, z wyjątkiem strony tytułowej;
\item Estetyka - proszę zadbać o estetykę pracy; rozumiem przez to konsekwencję w formatowaniu tekstu (np. taki sam styl wypunktowania w całej pracy), wyróżnianie fragmentów tekstu (np. nazw angielskich kursywą, kodu - Courier New, itp.), przejrzystość;
\item Ortografia! - proszę używać słownika lub jakiegoś edytora sprawdzającego ortografię.
\end{itemize}

\begin{figure}[tbh]
\centering
\includegraphics[width=0.75\hsize]{seg_yellow.jpg}
\caption{Przykładowy rysunek}
\label{rysunek1}
\end{figure}

\begin{table}[tbh]
 \begin{center}
 \caption{Przykładowa tabela}
 \label{tabela1}
 \begin{tabular}{|c|c|c|}
  \hline
  \multicolumn{1}{|c|}{Kolumna 1} & \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Kolumna 2}} & \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Kolumna 3}} \\
  \hline
   \\ 1 &  Tekst 1  & 10\\
	 & Tekst 1 &\\
  \hline
	2 & Tekst 2   & 20 \\
	 & Tekst 2  & \\
  \hline
	3 & Tekst 3 & 30 \\
	 & Tekst 3 & \\
  \hline
  \hline	
 \end{tabular}
 \end{center}
\end{table}
